夕陽潦倒於天邊

搭頭凝看夕陽
赤紅的天仿佛成了一面鏡
潦倒的夕
恰似一事無成的我

我步踱步
低頭摸著折舊了的IPhone
滑過一首又一首聽久生厭的各國金曲
沒有情緒，沒有起伏

夕陽潦終致逝
赤空成了黝天
我草草點起了一根煙
一吸一呼
白煙徐徐飄揚
欲抵抗周遭的黑幕
為黑抹上一絲白

歌曲停留在「差不多先生」
我搭頭凝看弦月
淚終溢出，為一切劃上句號。